\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c}{\PYZsh{} Target para crear la imagen de disco}
\PY{n+nf}{\PYZdl{}(HDD\PYZus{}IMAGE)}\PY{o}{:} 
	@echo \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}Creando imagen de disco con formato EXT2\PYZsq{}}
	@echo \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}\PYZsq{}}
\PY{c}{	\PYZsh{}Paso 1: Crear el .img}
	dd \PY{k}{if}\PY{o}{=}/dev/zero \PY{n+nv}{bs}\PY{o}{=}1M \PY{n+nv}{count}\PY{o}{=}\PY{l+m}{16} \PY{n+nv}{of}\PY{o}{=}\PY{k}{\PYZdl{}(}HDD\PYZus{}IMAGE\PY{k}{)}
\PY{c}{	\PYZsh{}Paso 2: Formatearlo con EXT2}
	/sbin/mkfs \PYZhy{}V \PYZhy{}t ext2 \PY{k}{\PYZdl{}(}HDD\PYZus{}IMAGE\PY{k}{)}
\PY{c}{	\PYZsh{}Paso 3: Copiar los datos de la imagen}
	\PY{k}{\PYZdl{}(}HDD\PYZus{}POPULATE\PY{k}{)} \PYZhy{}d \PY{k}{\PYZdl{}(}HDD\PYZus{}ROOT\PY{k}{)} \PY{k}{\PYZdl{}(}HDD\PYZus{}IMAGE\PY{k}{)}
\end{Verbatim}
